
2011-02-28T23:50:0Z
kultur-sanat
* Yunanistan'ın İstanbul Başkonsolosu Vasileios Bornovas: "Umarız yıllar boyunca verdiğiniz cesur mücadele bir sonuç verir ve okul tekrar faaliyete geçer. Bugün hepimizin heyecanla beklediği bir jesttir. Türkiye'nin Avrupa ailesine girmesine önemli katkıda bulunacak bir jest" Fener Rum Patriği Bartholomeos'un Heybeliada Ruhban Okulu'ndan mezun oluşunun 50. yıldönümü nedeniyle Yunan Tarih Vakfı tarafından hazırlanan, "Suskun Okul" adlı belgeselin galası Yunanistan'ın İstanbul Başkonsolosluğu'nda gerçekleştirildi. "Ab İÇİN ÖNEMLİ BİR JEST" Heybeliada Ruhban Okulu'nun tarihini konu alan "Suskun Okul" adlı belgeselin Yunanistan'ın İstanbul Başkonsolosluğu'nda gerçekleştirilen galasında konuşma yapan Yunanistan'ın İstanbul Başkonsolosu Vasileios Bornovas: "Bugün hepimizin isteği okulun tekrar Heybeliada'da faaliyete geçmesidir. Ama sadece orada. Başka yerde olması anlamsızdır. Umarız yıllar boyunca verdiğiniz cesur mücadele bir sonuç verir ve okul tekrar faaliyete geçer. Bugün hepimizin heyecanla beklediği bir jesttir. Türkiye'nin Ab'ye girmesine katkıda bulunacak önemli bir jesttir okulun tekrar açılması." diye konuştu. Galaya Patrik Bartholomeos'un yanı sıra çok sayıda davetli katıldı. Bartholomeos konuşmasının tamamını Yunanca yaptı. BELGESEL HAKINDA Belgesel, Heybeliada Ruhban okulunun kuruluşundan bugüne kadar olan tarihi süreci anlatıyor. Yunan Tarih Vakfı belgesel için, aylar süren araştırmaların ardından, Selanik, Heybeliada ve Kalimnos Adası'nı ziyaret ederek okulun eski öğrencilerinin yanı sıra bir manastır okulunun baş rahibiyle röportajlar yaptı. Okulu 1961 yılında bitiren Patrik Bartholomeos'un röportajına da yer verilen belgeselde Yunanlı ve Türk tarihçiler birlikte çalıştı. Belgeselin yönetmenliğini İrini Sarioglou ve Marina Leondari, özgün müziğini ise Vasilis Dimitriou yaptı. "Suskun Okul" filmi, 4 Nisan'da Atina'da gösterilecek. 5 71 4 0
